英國外相：改期危險 反而在選完再選的過程中會鞏固香港的民主

立法會改期史

面對有機會被未來民選立法會推翻政府議案及財政預算，港督尤德曾於85年提議將立法會會期改為三年一屆 (3-year interval)，以換取當年取消《香港憲法》中政府直接具解散議會的保留權力，目的是為了防止1997後特區政府會進行無限「DS」(解散) 「不合作」的立法會。

時任英國外相賀維 (Geoffrey Howe) 向英國首相戴卓爾夫人匯報此事，直指改選舉時間的行徑比起運用DS權，對他來說是一個「更加危險」與「可擴展」的先例 (a more dangerous and open-ended precedent)，並不可取。

賀維更稱與其改期，不如就讓特區政府進行無限DS，反而在選完再選的過程中會鞏固香港的民主 (Democracy within the SAR would thus stand to be strengthened rather than weakened)。

請支持本土研究社

一定係

改期一定係最壞

可惜 中共從來都打橫黎